【LIVE】衞生署及醫管局4點半就本地疫情最新情況舉行簡報會

本港武漢肺炎（COVID-19）確診患者達49人，據了解有兩名患者的身體狀況，符合醫管局的出院標準，最快可於今日內出院。據了解兩名患者留醫瑪嘉烈醫院，初步對病毒檢測呈陰性。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君醫生和醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞下午4時30分會公布最新疫情。

今日係咪仲未有士哥

開始

多一宗確診
#50

#50 男 51歲
第37宗同事
酒樓廚房

屌 隻毒識扮陰性 再出翻黎

今次仆街了

港隊罰球得一分

未到3月唔知會唔會過百

有同#37做嘢食飯
2月3號發燒 6-9有返工
2月10號入廣華
仲有5個人同佢一齊做嘢

打一次邊爐搞到10幾人hi野

隻毒識假陰性都話放就放

已有1位病人可出院

今日1單 真心希望個疫情慢慢減弱

4人危殆
2人嚴重

無可能 潛伏期去到42日

HA：冇人偷口罩

就算有人中, 都知道係邊個傳比佢, 都係好事, 最怕無啦啦爆幾單唔知邊道中招

如果有人好返 可唔可以係佢身上攞血清黎用？

應該可以用嚟研發疫苗

咁快SCMP

個記者做乜鳩

血清唔係用嚟整疫苗

SCMP冇其他記者
次次都問到咁

用英文問翻人地中文條問題
自己翻譯啦柒頭

#18 出院

25歲 住土瓜灣馬頭圍道

第18號病人出院

#18 (確診)
25 歲 男
本地個案（源頭不明）
發病日期 2020-01-28
確診日期 2020-02-05
居住地 香港
入住醫院 瑪嘉烈醫院
男患者住在土瓜灣馬頭圍道183號， 1 月 14 日到浸會醫院求醫，確診感染甲型流感，獲處方特敏福，惟發燒及咳嗽未退，2月3日到浸會醫院照肺片，後轉介到威院求醫。報稱近期沒有外遊。

Kaletra+利巴韋林

何婉霞唔係popo助理處長黎咩..???

唔係所有病人都需要用抗病毒藥物

Kaletra google係愛滋病藥？

專殺廢老，所以後生就醫得返

同名

人地係Dr. Sara Ho

康美樓暫時冇新個案

今日得一單真定假

係

王廣發以身試用愛滋病藥物kaletra 醫武漢肺炎，抑制病毒發展證實有效。

出院病人會有覆診期

樓下嗰間社會福利署5個社工唔中？

後生果然係著數啲

Anti-viral
其實係抗病毒嘅藥
只不過最多用喺HIV
之前MERS（都係冠狀病毒）都試過一堆anti-viral

一係唔中 一係未有結果
因為記者問有冇其他初步確診
佢答暫時冇

方丈報

原意係撤離康美樓(07單位)所有居民
但有一戶嘅居民(老人家)拒絕撤離

支那01

50單除左中國/日本，就係我地最多

日本唔計啦 隻船包晒

香港根本係疫區

#18 暫定一個禮拜覆診期
情況一直穩定

佢要死唔通唔比人死

大部份(42個、包括#1)情況穩定

#25 #42 嚴重

#25,#42係ICU

阻住食環清潔
仲勸緊

強制檢疫令冇答

唉....要死都唔好連累到人
隨時到佢個單位爆菌又多幾單

患者多數年紀大、病情反覆似流感
難將情報準則範圍擴大

有冇講走甩左要隔離果兩個搵返未

如每違發燒、有呼吸道病徵就檢疫
數量多 醫院將無法負荷

冇講

捉到既,佢神早出左來講唔會等人問

兩個檢測 相隔24小時 兩個都陰性
冇表癥 就可以出院

仍然唔排除經排氣管傳播病毒

Fuck
#1條仆街屌那星！！！！！！！
用條武漢支那人換藍田絲打一家平安！！！！！！！！

HA：後生康復能力相對好啲

好似流感咁
玩撚完

好多本地個案源頭仲係唔清楚

唔敢comment其他部門做法

無聽到佢講第一單確診點解未出院

因為佢冇答到
只係話情況穩定

因為仲驗到有病毒

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

咁強